美國總統特朗普針對嚴重侵犯人權和腐敗國家，宣布將緊急狀態延長一年

美國川普（特朗普）總統12月16日發布了「針對嚴重侵犯人權和腐敗，繼續國家緊急狀態」的通知，宣布將國家緊急狀態延長一年，以應對美國國家安全、外交政策和經濟異常的威脅。

白宮在其官方網站上公布了這個聲明，聲明中說，「2017年12月20日總統通過第13818號行政命令，宣布了一項針對全球嚴重侵犯人權和腐敗的國家緊急狀態，並根據《國際緊急經濟權力法》（50 USC 1701 et seq），採取相關措施來應對對美國國家安全、外交政策和經濟的異常和特殊威脅。

「侵犯人權和腐敗行為全部或大部分源於美國以外，其普遍性和嚴重性繼續對美國的國家安全、外交政策和經濟構成異常和特殊的威脅。因此2017年12月20日宣布的國家緊急狀態必須在2020年12月20日之後繼續有效。根據《國家緊急狀態法》（美國法典第50卷第1622節）第202（d）條，我繼續執行13818號行政命令宣布的關於嚴重侵犯人權和腐敗的國家緊急狀態，持續一年。」

「本通知將在《聯邦公報》上公布，並轉送給國會。」

川普還在當天把這一信息致美國國會，聲明2017年12月20日第13818號行政命令宣布的國家緊急狀態，將持續到2020年12月20日之後。

支那登上場係咪可以直接將侵訂既政策全部廢除

梗係得

白宮聲明

致國會聲明

廢侵宣布緊急狀態又點,咪又係乜都唔做等到落台,同香港某熱狗"議員"一樣

快啲將支那登入獄喇

既然佢本人未急 我地唔使急

美國槍桿子你當流架